洋妞行竊失風說英文裝傻 英文系畢業女警戳破她

鹽埔分駐所警員劉彥敏說得一口流利英語，讓涉嫌偷竊的菲籍女子無所遁逃。翻攝畫面

屏東縣一名菲律賓籍 女子涉嫌在超商偷東西，被發現後假裝不會說中文，滿口英文裝傻想蒙混過關，令超商店員傻眼。不料遇到英文系畢業、說得一口好英語的女警，只好乖乖坦承偷竊，被移送偵辦。

警方表示，里港警分局鹽埔分駐所警員劉彥敏7月17日巡邏時，接獲商家報案，指稱有人在超商內偷竊，警方到場後，發現是一名菲律賓籍女子阿蜜（46歲），涉嫌竊取超商物品後，卻辯稱忘記結帳，並且滿口英文裝傻想蒙混過關，令超商店員當場傻眼。

所幸警員劉彥敏畢業於文藻大學英國語文系，又曾在外商公司服務，說得一口流利好英語，當場和阿蜜溝通無礙。

阿蜜說，她花了很多錢來台灣，不會偷這種小東西，她只是忘了結帳。但是超商店員出示監視器畫面，顯示阿蜜7月10日曾將沒有結帳的粉餅藏在手中，並用包包遮掩行竊，當天又想故技重施竊取眉筆，監視器中見到阿蜜不時跑到置物架前鬼鬼祟祟，趁機行竊，結帳時當場被店員發現。

阿蜜最後發現烙英文也沒辦法逃走，只好坦承行竊，警訊後將她依竊盜罪移送法辦。（羅琦文／屏東報導）

香港得毅進仔

仲以為毅進仔有咁勁

台灣真係好多好無聊嘅新聞

用英文溝通到都係新聞

香港警察洗乜同佢講咁多

dont need you teach ar sir do thing

香港班毅進仔會捉個女疑犯返差館 強姦到認罪

台灣pc要刷正義感

菲律賓洋妞

下次講菲律賓話

46歲賓妹

You're a thief.

以為香港, 不過一早知唔係

You are a black guy. We have power.

應該係 ar sir do thing no need you teach

比過一次口供
發現香港啲毅進仔連中文字都唔識寫

真心想知 又話report 要英文打 其實班毅進點過到關？

What??? What呀???

屌你老母死鬼佬唔識中文

督賊英文應該ok